若果講一本最適合投資初哥既人黎講，睇邊本書最好？

自己本身有睇開八十後公屋長大既

龔成，佢講佢自己點樣利用五年時間

，從八千蚊人工，揾到一百萬流動

資產。據講，佢而家重賺多一百萬，

姐係一共有二百萬流動資產……先唔好

評論佢寫得好唔好，年紀輕輕既佢，

可以透過儲蓄同投資呢兩方面配合，

賺到過百萬之餘，又可以出版幾本

書，我都覺得佢幾勵害，特別佢其中

一本，《財務自由行》呢本野我唔敢

評論佢寫得如何（因為我財務知識真

係好有限）但就頁數內容而言，真係

寫得好足，透過唔同既範疇講解如何

增加資產，從而帶出現金流。雖然係

咁，我亦唔否認佢為實現財務自由行

而付出既莫大努力，我承認我呢一樣

唔及佢，但問題係點解要不斷寫書，

開更多既股票投資班？而唔用自己既

方法可賺取一百萬？雖然我講野離左

題，但我都左過三聯睇過，始終都係

覺得龔成寫野最詳細，同理最值得我

學習，其次就係謝安迪寫既《股票

101》。但有時我係到諗，一個方法

真係揾好多錢既，乜會話比人知咩，

終要公諸於世。我真係未見過一個真

正既有錢人會自己落筆寫書，頂多都

係人地幫佢寫，好似阿里爸爸嘅馬雲

、長江企業嘅李嘉誠、澳門娛樂公司

既何鴻燊、同埋全世界最有錢微軟既

bill gates……明明最有資格教人揾錢既

俵俵者，都唔會自己親手寫書……所以

我有時覺得香港既投資書最多都係拎

黎參考，千萬唔好100%照住本書做。